Virtual Youtubers討論區（56）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) (ENTUM所屬)

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

ウェザーニュース ウェザーロイド Airi（ポン子）
weathernews既天氣主播, 2012年開始以3D登場,主要職責係天氣預報節目播報天氣,
係vtuber一詞未出現前就進行類似既直播.曾因節目方針改面一度面臨廢棄危機,但適逢vtuber潮流開始興起,同埋過往一d直播精華備受關注,知名度上升,因此得以以vtuber名義繼續活動,報導天氣資訊.2018年5月開設youtube帳號
經理人為社內資歷最深主播山岸愛梨.

有部分知名作品既角色都以vtuber出現
有時係由原作既聲優配音,多數目標係宣傳個作品,
例如妹妹公主,小雙俠,馬娘, ハート様

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
早期最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

積極招募好多新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯
近期海外fans數目大增,5期更加一出道光速突破十萬sub

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全收皮

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

最近又多左個分團叫シュガーリリック

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber まりなすチャンネル(仮), MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

除左上面講過既GEMS COMPANY 仲有其他Virtual idol

えのぐ, まりなす（仮）, Palette Project 幾隊都係2018年已經開始不過宣傳力度一直都唔係好大,近期多左合作

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯
近期捲入懷疑自演既醜聞

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義再次做vtuber
其中一人唔做V專心做返個人工作,另外2個以個人勢身份繼續

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象
點知唔夠2個月就走左一個

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,據聞係以個人勢身份

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

多窗睇youtube網

鯊魚留名

百物語進入後半

力也

刀也

力也個頭

3點

5點

7點

力也塊面

Aloe單推留名

主線

屌你老母忽然間醒左先知自己恰著左
船長
まつり
火雞
百物語

En都七萬啦

番去內循環啦

最有潛力
出meme就夠

おさらばしいな

百物語仲有一半
其他追PO應該都知大半

成5個鐘先一半
利申: 驚無睇

r a p

過左一半都冇休息
唔通打算一直衝到一百

連自己都變走埋

Lm

其實都唔係幾驚,
因為聽唔太明

正常不過好高質

啱啱發現個po有40頁
心諗屌

好少有中途休息

Time travel

我火雞完左先返到屋企 家陣覆煲緊

RBC真係日日都有新玩法
商人量產大法

往年最恐怖果個都未出場

我印象中上兩年都有休息時間

睇埋呢個去睇下地底王先

WHO?

幾夜勤事件feel

個問題係佢出到黎都講6w
咪即係又係俾返支那人睇
佢YouTube”first debut”之後冇播過
係咪已經死返入B站

笑死

有神父叶

唔洗咁留意佢
輕鬆啲
佢收左皮架喇

頭先屎忽痕開個twitter睇下佢有幾霉姐

上次係因為錯估時間先有

慘
仲諗住整宵夜

係成個cn收咗皮

聽住整

唯有用住手機聽

已經有d眼訓

感動故事

哈哥

垃圾U社唔係玩梗真係又收一個皮?

冇記錯好似係叫月子

用手機一路聽一路整

睇住RBC用gacha ball開出嚟嘅rare嘢
再望下我自己用gacha ball開出嚟嗰埋垃圾

其實而家既U社係換左名,定係成間野賣左出去?
好似入面換左人?
我見佢D新人都係唱歌多過出鳩片
個朵臭左有技術都冇人睇

唱米老鼠d歌有冇事架

訓醒可以睇ending

呢個都幾有feel下

lize

睇埋en

頭先依個係正常鬼故 幾好

真係完全唔知呢間野而家點
我都係見到K島有人post先擺上黎
仲要唔係Vtuber版見到

幾懷念以前嘅rushia

EN debut一直播到去聽朝10點喎

有伏線,幾個liver上黎都話聽到怪聲

睇黎委長員係內幕
幾個Liver凸入黎都話有問題

Hololive EN Debut Live

INA

GURA

AMELIA

FIRST COLLAB

Ctuber 黎
Vtuber 版見唔到正常

皇女咁快就走左

3點觸手 5點鯊魚 7點華生 9點collab…

呢個好恐怖

RAP

Time Machine

休息時間

中場休息
整杯麵

5mins

LM

巴打推多個？

係唔錯
不過睇Twitter預佢係EN 座長
點知出到嚟變咗EN (Nene+WTM)/2

Same feeling

Debut+造型
重點係英雄聽得明

Sleep is for the weak

ほんひま放左岩岩條片出黎

一條友hold咁耐都幾癲
但我又想訓又想睇利申同時追緊船長

幼女委員長

真係出loli

刀也會唔會有反應

刀也呢？刀也去咗邊？

都有其他人幫手既

刀也起身啦 你老母啊

一野返到咁過去

刀也會唔會即刻call in

扔SC

都佩服至少呢個難過打通宵機

uber eat係之後,即係第2組睇房既人叫?

有冇人依家多開緊

入左結界會變紅狗?

麥塊同百物語緊

後面叫佢,但係冇人

老豆叫佢 不過..

都係冇時間諗野
紅色可以係比人殺左噴血染紅

依個唔敢戴耳機

呢啲實景嘅真係唔敢睇

番煲緊船長船長果邊都好驚

屌又係佢

屌 想痾屎但又驚

笑唔停,好難得我仲跟到字幕

我恐懼耐性 = 0
但冇專心聽所以冇事 另外仲補緊隻火雞既Debut

ああああああああ

根間ういち

上年都有參加

呢個v個樣配左個黑background已經有陣寒氣

聽roundabout 痾算

仲快過顎

打冷震

momo

桃...

HK$1000 sc

岩岩收工返去睇咗下Holo EN
嘩 CN食塵都得
好期待同本家合作

holo b艦個節目係直播仲要深夜

係
45分準備

佢地都周不時深夜直播
又有錢賺何樂而不為

睇睇下硬件live已經就3點了
可以等睇埋下一個EN成員debut

深夜工商播比邊個睇

應該純粹周年慶典下
不過都有2萬幾人睇

人數反而升左

點解係呢d時間

埋左個B?

都係熄左holo果邊聲算,反正合作都係睇圖既姐

71了,尊出場

尊媽

依個超級有氣氛
佢即刻去揾到個個唔係佢個仔

尊

holo三個人係直播緊定片黎有船長有啲想轉台

好似係,最後挖出黎既唔係自己既B??

除左條女落左果個之外仲有個唔知邊個個B
我唔係好聽得明 , 條女做乜落左個B

直播

就咁聽應該係DV男

都係放棄支那驚

唔怪得搵到條女果陣條女發晒癲

唔太想幫佢加clickrate 有船長都不了

原因唔知有冇講
係咪講同條女去埋藏既地方,大家指埋既地方都唔同

いぬい

toko

戌亥!!

支那game不了

支那驚不了

就黎可以去san check

我應該捱唔到去睇Shark

睇埋呢個真係要訓頂唔緊

熄燈聽好有feel

應該係條仔聽到喊聲掘岀黎個B以為係自己果個 , 咁呢個B就超渡左
一年後同條女返去拜祭 , 條女去到話唔係埋喺呢棵樹 , 指向另一方向
果度先係佢地個B個埋身之地 , 不過因為成年都冇掘岀黎 , 已經成為惡靈

播The Carol of the Old Ones我就睇

開波 準備好直視古神

你的朋友就是你

呢個又識日文嘅

啱先聽聽下百物語 心諗做乜個bgm咁勁
原來八爪魚開始左pv

屌 支野飲dr oopsie

就咁聽似日本人?

HoloEN=EN+JP

個個都有過場動畫

古神把聲好軟搞到開始眼訓

識日文真係可能係基本

仆街 泡菜嚟嘅喂！！

race係人類

Korean

157Cm （計埋對鞋

呢個又識三國語言

寿限無寿限無
日本人確定

好打耳
想25魔乃了

偏韓國咁

一早叫左師兄你上返黎

好事黎

百物語都係等畫面突變先睇番
個腦好攰,又有其他野

EN變咗Multilingual

係人類既話謎底已經解開

屌段片

Ching

好似係公司做

ohshit

百物語個邊做乜9

jm9

聽把聲聽到好眼訓

2 Papa

屌 我見到PAPA呢個字就有星川把聲走出黎
大件事

原來八爪魚個老豆整左咁多live2d
gamers除左猫又全部都係佢

仲以為古神會播首

dislikes being bored....

畫功

吓EN成張banner都係佢畫?

又一個畫師

畫到好靚

DESTINY 2

官方張圖都係佢畫??

鍾意kingdom heart

EN原來係多功能團嚟
又multilingual 又director 又畫師

Yagoo血壓有望了
暫時

PTR

asmr恐怖故

ASMR

ASMR怪談

asmr

騎空士

lm

唔好逼我瞓

識貨 聽世界未日

M2U

又一個睇來自深圳

睇高達嘅女仔

好多動畫

yuyuyu

鍾意camellia同ななひら嘅女仔係好女仔

00

深圳同小圓

個BGM好催眠

想瞓

老 me已經就快頂唔到咁夜訓仲上緊Youtube

佢把聲都係

訓LO冇謂追到頂唔到

依個配信鬼故都幾

尤其對vtuber

可能會有TRPG合作
期待

Trpg collab

MISS左 講左咩

有咩人肯玩Trpg

ポルカ講過話想玩
但係用咩文玩先係問題

條片係影緊個V直播果時個chatroom好怪,之後第2次直播問D觀眾點解上次要咁做,D觀眾話冇
之後出現怪事同雜訊,最後

用英文同佢玩

一定日文架啦
我覺得狗都應該想玩

屌,個老人出黎果下jump scare黎

san check 1d100

仲要叫出聲我唔要呢啲

真人短片

死亡回避

冇死

再行主線

大概:
花岡もも(投稿個個)開live 開左一陣chat room 得番一堆數字7
唯有暫時收台
結果一個星期之後 再開live 都係解決唔到上次chat room出bug(?) 個問題 順便問觀眾做咩打數字7 觀眾話冇啊 上次chat room得正常comment咋
之後一堆迷之數字再係chat room彈出黎 彈彈下之後有好多comment寫"揾到你啦"
之後出現雜訊雪花 觀眾睇落chat room都係冇事 但liver已經出左事

ぽんぽこ

茄呢啡冇人識

決定放棄了太眼訓
聽日再補番淨低啲物語

希望日後有 En隊 Trpg直播

小夜

Call of Cthulhu

其實我成日都好出奇畫咁多美少女既人係女黎
明明其實好多

察覺到樣野
EN 5個有3個都係絕壁

以前fbk都有玩過
公式好似有切り抜き

頂個mic stand係觸手

睇漏 CoC 15號幾點

平衡翻五期個size

效果音好大

シュガーソングとビターステップ！

竟然係度出現

意外地我鍾意佢把聲

去疽刷牙無聽到

我岩岩都試左用youtube-dl，原來要DL多個插件

講韓文

Matsuri

天翔院

暫時最鍾意係章丸同埋死神

具叔原來仲直播緊麥塊

En 隊好撚堅

係咁打錯字屌

cls

好似痴咗線咁鳩叫

習薇亞

張ED圖好靚

完全比下去

個個都身懷絕技

6w紀念日

e個

又醒哂

最後都係jump scare仲要2次

......

ed皮真係

.....

我睇咗啲乜

真係做乜鳩

咁抵,1換2
仲以為兩條命

仲有10個

最後十個

仲有10個就訓得

進入最後直路

究竟SLEE條女最後點呢，雖然回避左死亡，但最後依然會比人拉入房

ban テロ...

京子

sleep is for the weak

結果遲左好耐都未開波
仲有FBK 關照

咁勁

而且發現本社班友好似都唔駛點訓咁

a

好少第一次直播會咁遲

好似上水了
果然係魚 潛開水

FBK又話瞓

polka wifi?

瞓完又醒

呢個幾高質

個背景音

60K Viewer

高質

有d減IQ feel

尾二已經咁高質，最尾會有D咩野睇

?????????????

a?

？？？？？？

ah完一聲繼續loading

EN班人真係好高汁

把聲幾可愛

過7萬

又可以召喚刀也

月野美兔

呢個應該係識英文嘅日本人？
好難判斷

似

同之前特定條片把聲又幾似喎衰鬼

發音好標準

上兩個之後好難判斷

好心買塊繪圖板

越黎越透明

佢手字係唔係用mouse寫

金盾嗰個

委員長變到愈來愈透明

唔記得自己生日

條鯊魚都幾自由

有邊條友既年齡係正常

黎料

9927

9927有咩特別意思

合法蘿莉

終於有條友老過會長
但塊皮係蘿莉

Bloop

あ....

miu...

Er...

試完雞同八爪魚

Salman

又迫害呀雞

…

最後一個委員長收尾

e個世界只可以存在一個美兔?
現實世界既月野美兔比人做低左?

月野美兔比委員長冧左

血

Loud Stomak

等陣 呢個真係識英文？？？

啲英文

因為月野中之人消失左，月野出道推遲
令月之美兔搶先出道
即係最尾個怪談倒返轉

PART C

日本abc

佢未stop,頭先仲有聲

冇lu,即係事故

係咪英文黎

瞓覺瞓覺

好可以睇多陣EN就訓得

最尾好似話唔好同人講

委員長果個演出黎，佢叫人唔好講出去

仲有華生

同Haachama有得fight

係殺人現場直播

鯊魚好似好緊張
有D悶

委員長

7點華生 11點起身睇coco meme

條片改左名

本來自己time travel救番條友，之後自己殺番佢

Tiwster

即係委員長殺咗月野

版版都有錯字

隻鯊魚80k
好彩我呢邊夜晚10點唔使捱夜睇EN

天使今晚又繼續FG地獄

banjo

新嘢嚟我聽到未聽過

中文係咪叫扭扭樂

Konosuba

呢個係Twister
唔係Tiwster喎

佢係叫 Twister

兩個美兔只能活一個

中文係叫扭扭樂

我google都係得1個結果,唔多似

救左佢令到月野出道先委員長消失，所以最後殺左佢修復番個時間線

ICON用叉唔用鯊魚

今次唔少都幾有印象

原來真係叫Tiwster

但係張墊同下面都係寫twister喎

有人已經整左出演者表

七十幾開始有啲故仔唔係幾得，前半既多數都幾正

可能玩完就會睇到啲字倒轉

唔係話怕熱沙？

e個仲勁

FBK已經放棄瞓 打算6點玩muse dash玩到7點睇埋華生

藍色版 eromanga sensei

巧打意

屌

哇條鯊魚完全幼女樣黎點搞

呢個冇乜日文

跟得刀也多

好得意,但唔同其他唔多講日文

呢個好似第一年已經有整合開百物語

九千幾歲

Can’t find a fucking difference

鯊魚係咪識日文?

居然係ride on time

唱緊日文

識唱唔識講

頭先咪寫咗中意山下達郎

又係老人會成員

冇睇到

心がRIDE ON TIMEしたのでMuseDashで起きてようと思った朝

咁得意嘅鯊魚都係第一次見

第一隻驚就玩鯊魚啱哂佢

合法loli

仆街 訓唔訓好

呢家諗番，如果委員長唔冧Miu，刀也應該會直接收皮

巴打頂住呀
我頂唔順 訓先

我諗緊睇唔睇collab

Amelia

5點鯊魚
6點FBK
7點華生
9點コラボ
11點會長

空家望落KFC反而係4個入面最少sub個個

到中午又有其他睇
然後到無限loop

瞓1個鐘

但我幾鐘意kfc

Fbk:a

4個咁強
最後一個華生會係乜料呢

Korone都冇訓

Collab完之後KFC繼續直踩
唔洗訓

學haachama啪幾罐monster/red bull

我決定訓教
SUB左Watson Amelia先

訓醒見到FBK玩MUSE DASH

hi巴打

夠鐘睇可愛調查員

睇埋就訓

一樣

YAGOO

Yagoo

原來en個debut安排似係將日文流利既打頭陣

點解個個都玩YAGOO
但係無人敢玩空媽

空媽係用來尊重

空媽嗰地位係holo最高
Yagoo係做掃地嗰個

華生講野好亢奮

已經推咗半個post

Fps gta5

Beat saber holo之後3d會唔會有

成個過動兒咁

夠可愛

隊咗草

Haachama

有啲Haachama feel
想睇佢地兩個collab

唔著衫訓

裸睡派

En差唔多全員都鍾意來自深圳

100k sub

goal 100k sub
但係宜家已經98k

Make a hololive game

98.9k

姐係佢雙開？

外國版haachama

前世係 應該唔會雙開

已經100k

咁大波架咩
下

Boing boing?

都幾

好清楚

隱藏式巨乳

高低膊

依個look好好睇

NHK

haato（已死）: 我都清楚過

係haato

睇佢一個星期前twitch又幾似
唔知佢之前得幾十個睇而家一日100k sub咩感受

唔個點解有d座長feel

係喎

Fbk 周圍都見到佢

我覺得似haachama

營運

融合

韓國妹而家無人睇了

V想睇佢同botan打FPS

巴打有冇名/link

咁樣賣波賣腳

幾肯定啲針係asacoco

Thx

痴線打針play

多咗嗰道友

幻彩詠香江???

佢痴Q咗線

初配信就已經係Haachama

依個偵探好有問題

晨早流流玩啲咁既野

好期待佢同haachama合作

stoned

痴撚咗線

隊草隊大咗

咁多特效，唔知係hololive新技術定佢自己整。

呢個反而早左完

瞓先

好癲

係，仲要未計唔係得holo一間

外國有條友食左一星期前的意粉死左
常温放置食物唔食得

鯊魚妹邊有得輸
屈撚哂機 仲q撚過百鬼

ride on time

審緊犯?

好尷五個唔太熟咁

可能住唔同地方
私下無咩實際面對面交流過

老老豆豆
真係幾悶下

起身skip左2個初配信

當cringe challenge咁睇幾正

頂唔緊
放棄了

唔好睇？

唔知做緊乜鳩咁

睇下MC可以連續玩幾耐

啱啱醒
Shark

AD仲上

錯POST

隻火雞話冇得訓

飲罐Monster 就繼續上啦

啱啱補番百物語
想問下中間委員長變loli果度係舖排定純粹綽頭黎

D 鬼佬直落
真係sleep is weak

睇錯信姫

會長會唔會早一星期講定guest，之後可以專攻果位既meme

隻雞呢

咪燈

訓左一訓就miss左咁多野

EN:
Rushia Boing Boing
KFC
Waachama
a
插入式早安可可

狗同Fbk應該成晚都無訓

Holo依家冇得訓架喎
等睇有人24小時睇直播猝死

Aloe

BinC

今日仲要開早d

病咗果幾日訓夠

Shark

Mother fucker ready

呢個組合幾有趣

好仆街

今個星期meme review
應該好多都係 EN??

veibae個造型exactly參考佢

訓之前睇緊ホロ
一起身又再睇ホロ

激死るしあ

same

今次EN係一次showcase
同大家講vtuber可以有幾大潛力
Cover把唔把握到就睇今次了

本身未有en之前仲有得訓
有en仲要咁高質就真係冇得訓
不過日本果兩位應該都係撞本家？

準備去睇返最尾三個debut

sleep is for the weak mother fucker

偵探最正
後面真係隊哂草

追唔到咪當podcast聽
反正聽得明 可以唔洗睇畫面

waston 出現了

唱左九粒鐘

係同大家講holo d資金去曬咩部分 好似係

真心顛

做得v把聲都有無限耐久值

講真其實上次同watame果次開始我已經覺得有少少cringe....好似不停俾老豆老母睇D meme但係佢地唔明要解釋俾佢地聽咁....

始終呢d 要自己get到先正
要解釋已經有d 冗氣

鯊魚好似未摸熟live個節奏咁
Watson 就冇睇到最後 聽聞好似hi左草
特仲未睇八爪魚live

有競爭先有進步 但我覺得cover引入咁快又咁大競爭同會有反效果又想en坐正但又覺得佢地太勁

咁快已經有人剪左精華

目標客群唔同 (雖然有重疊)
但唔需要擔心

頭幾次都係解釋比日本觀眾，差唔多姐

因為唔識英文但會長ban日文meme

有咩潛力

Chicken Kiara

唱火影好正

個皮好靚

重要係隱藏巨乳

a
yes

歐美成個潛在市場唔夠潛力？

我一開始都俾佢fake左 以為佢平

會長係咪抓唔到觀眾同まつり既英文水平好似有啲過份翻譯
btwまつりフブキ てぇてぇ

你個vtuber世界得holo個潛力咪大

個個都boing boing

當我老害啦
唔覺得vtuber多人睇係好事

好忙

作者解釋佢打左咩

Sorrymasen

唔可以否認EN多人睇係因為holo嘅brand name
但係外國有大量潛在觀眾都係事實
Holo因為箱推嘅營運模式令佢哋有頭啖湯
唔代表其他箱用唔到其他方式進軍外國市場

得holo有潛力 而係其他箱冇
咁要諗嘅應該係點解其他箱自己食唔到個市場
而唔係質疑市場嘅存在

我揸住幾層樓同公屋仔講香港房屋市場大把水位
你唔夠錢一齊炒樓應該諗下點解你唔夠錢買而唔係話香港樓太貴

船長meme出現了

炒飯綜合症
中咗未必死嘅, 但痾嘔完全身起碼痺一兩日

我開始睇唔明你係認同定諷刺

即刻Skip

我覺得兩位講緊既野一樣
個市場存在不過佢係一個有問題既市場
好似v咁個市場存在但可能有住啲人接受唔到anime既問題
當然負責人要諗點解決個問題但個市場存在係真

咁要睇你揸幾層樓定住公屋

見到個波係會長同まつり之間拋黎拋去之後決定skip

好多meme好似成日都無matsuri 同486咁

追完post
EN最後兩個都咁猛

唔一定 八爪魚下個stream係今晚9點

matsuri咁多英文觀眾但coco搵好少matsuri既meme我覺得有啲唔公道
matsuri有啲悶同應聲蟲既感覺

驚版權位比人有位入掛

呢個meme係咪係coco meme review見過幾次

好似

同埋今個星期最出名既Ocelot 星街都上唔到去

start

背景把聲好似zombie
通頂聲

唔使訓覺？

飲咗monster

如果你講個人勢係冇錯嘅
進入市場係有門檻 或者門檻過高有問題
但係無奈地呢樣都係商業規則之一

用買樓做例子有問題
Vtuber市場唔存在炒樓 亦冇外來資金干預市場

好多MEME 一解釋起黎就唔好笑

句句翻訳用多倍時間

lamy都玩支那家長
收唔少錢

想聽佢講日文多啲

真

会長話好多都係ロリmeme唔出得youtube

火雞隻LIVE 2D係咪一郁個頭就會全身郁

too boing boing

我估個cam 由下而上影

識聽city pop一定係好女仔

pekora 宜家多左隻火雞跟佢尾

外來資金=翻譯 切り抜き

成功的vtuber 都會殺死同自己定位相似的人
有月之 就冇月野
唔夠特色 就會被遺忘
呢個產業 真係相當殘酷

你當V唔V都係一樣 現實娛樂圈都係咁
甚至普通人生活都係一樣
冇話殘唔殘酷 只係一樣咁現實

HOLO EN個郁到咁
點解NENE個LIVE 2D可以廢到咁

冇話殘唔殘酷 市場生態姐 content creator冇個人特色就好難玩得耐 或者成個V界未來都會俾其他嘢取代

火雞把笑聲同佢前輩一樣有D魔性

火雞你係度做緊乜

單講歐美市場有無潛力，我覺得而家個LIVE人數都反映左歐美市場有潛力，火雞台玩fg有兩萬幾人睇，而pekora玩xenoblade有萬幾人睇，似乎係啲唔識日文但想睇vtuber既人會去睇holoen。

呢個我之後都有諗
翻譯都有外來資金嘅性質
只係回報唔係金錢 而係其他嘢
E.g.
1. V嘅關注 (Seiho WTM)
2. Coummnity帶嚟嘅認受性

但係外來資金用嚟 炒樓 先係重點
翻譯係我嘅角度比較似係
因為v提供優秀內容而獲得嘅獎勵
但係唔會損害到其他v嘅利益
E.g.
炒樓會影響首次買樓嘅預算
但係翻譯唔會影響其他v嘅曝光

二萬幾人睇火雞fall guys

火雞第一日就耐久24小時仲未訓得

當資源有限存在競爭就係咁㗎啦

xenoblade有debuff難作準，琴日都係12000人同接左右

debut stream 之後個個livestream 通常都多人睇

今晚七點仲有一場

點解唔會影響其他人？依家直頭係得10棟樓比holo買左6棟

又係俾人打過牆

彩虹幾時進軍鬼佬 如果再唔進軍好容易畀holo 食咗成塊餅

得罪講句 choco都過到30萬sub就知個市場仲唔理性過香港樓市

你當d鬼佬識分身咩 睇左holo根本唔會睇其他

鬼佬見到holo:

之前話holo 垃圾個人仲係唔係到

所以作為大佬提攜個人勢真係好重要委員長好波

debut完通常做乜都高views 觀眾之後會慢慢settle down去佢哋鐘意嗰個 人多又唔代表鐵粉多 過多排先見真章

我淨係知我之後會24個鐘都唔夠用

我既意思就係歐美都有好多人想睇vtuber，但因為語言問題佢地會靠烤肉man追vtuber。
而家有holoen做英文直播，啲外國人就會睇多左直播，因為咁啲觀眾會多左，可能重會過埋日本vtuber。始終日本人得一億，外國有成幾十億人。

大家唔應該將hololive 當做成功例子
而係一個特例
佢做到既野 真係得佢做到
而其他人係複製唔到

見到有個人勢每次live得個位數

其實choco開頭係2期升定最快嗰個

其實都算係件好事 起碼唔洗畀支那食住 又可以掠到鬼佬水

皮同asmr加乘，然後比youtube封大絕

佢開頭係做asmr 之後比youtube mon左先停

我果陣睇住佢中招轉型 所以先拎佢做例子

但畀支那搞同好似畀youtube ban

咁都係因為holo做得起brand
先會有呢個效果
獎勵做得好嘅人就等如剝削緊冇獎勵嘅人？

當然部分holo觀眾玩全肯定令到部分v虛高都係一個問題

唔知出左holo en ,五期生會唔會跌同接

both返過去救slee條女

終於過到第一個stage

個時唔係話營運廢咩

火雞搶尾

事實係個市場係有限 我唔知holo係好彩定有出手食左個外國市場 依家已經係不可逆轉 唔好講到其他人冇努力過咁 大把人有料努力過holo班人 見到holo起手未有配信十萬二十萬sub 玩撚

RUSHIA之前都因為唔收台被人話

我唔係好明點解xb會debuff
明明個故事好正

劇透

百物語入面好多人得2位數sub

可能唔岩鬼佬口味掛，同埋有好多GAME都係玩好過睇

Final

自己玩就好玩, 唔適合做直播
pekora 一般都有30000野兔
xenoblade得返萬幾

火雞final

實際上我覺得依家嗰營運都係廢 en靠嘅係由自家v打出嚟嘅人氣+一個最少識得英文同日文嘅魂

要玩嘅一早玩晒啦

有冇人解釋下點解holo打入到鬼佬市場 但係其他唔得

支那實會諗計滲入 V 圈
只係 Xivia 係一個失敗嘅例子畀大家一個錯覺

翻譯同話題度

睇咗holo 你會覺得一個v冇10萬人都唔係v

我諗要由miko既niggar打開第一道門講起

搞彎哂個市場

升咗3000

其實就係呢D故事性先麻煩
對玩過既人就冇咩所謂
冇玩過追甩左就會唔知講緊咩

每隔幾日就一次hololive公審大會
Hololive = 原罪

係咪真係應該分開傾會大家都開心d?

en+本家已經差唔多打撚爆咗cn 癲又唔夠en癲 睇日文不如睇返本家 cn內循環算啦

多熟肉
Meme多 討論度高
鬼佬中意睇賣萌
V會回英文留言

獎勵嗰度我係講緊品牌效應帶嚟嘅好處
我梗係知道其他箱好努力（世界上所有界別都係咁
問題佢哋個brand就係冇咁出名
Holo出名嘅原因可以好多
可以話係好彩抽好牌 亦都可以話得益於箱推

就算外國形勢不可逆轉 （唔覺得去到呢個地步
都唔代表其他箱分唔到一杯羹
有市場都唔玩就真係玩撚啦

暫時都叫和平既咁

咁又未至於嘅
起碼我覺得呢個討論都叫有益

2周年

目光問題

XB始終個故事好長 好難跟掛
無由頭睇就好難跟住睇

咩都未播冇內容就十萬真心痴線

有冇諗過已經分左 問題係個程度完全冇holo咁多 依家個問題就係holo話題性高 你就算睇其他都冇holo個討論度咁高 最後咪洗哂去holo度

唔洗分啦
我諗有一半人都係兩邊都睇嘅

我自己睇法
平身vtuber就好似v家咁
係一個平台比一班業餘/唔想露面/冇資源既人去創作
有時會有一兩個人跑出(玄米法師/ヨルシカ)
但整體黎講都係一個較niche既市場
依家holo既情況就好似請澤野弘之黎v家咁
本身已經有一定人氣(えれ子/日南etc)同一班素人搶食
咁v呢個平台仲有咩意義?
純粹係多塊皮?

邊有得咁講
正當競爭，ホロ都只不過係發揮緊箱嘅優勢，同名牌嘢一樣

理性討論都叫公審?

Holo入 跟著睇彩虹 再睇少少個人勢

講到尾都係DEMAND SUPPLY既野黎
巴打咪咁偏激啦

咁始終做vtuber同做翻自己channel個陣provide緊唔同content嘅

鬼佬個邊都話會屌下其他人姐
依到除左屌營運廢之外 好少有人嘈掛

大部份係理性
我覺得無問題
係有一個長期都針住
幾日就黎一次

尋日會長討論100萬訂閱 的人叫佢bilibili播吸中國人
佢話:無用架 中國人睇唔到youtube

唔上釣就得啦
呢度大部份人都理性既, 好少人上釣

太誇張 仲要成日哭喪真係覺得好痴線

16/9

好啦

好清醒

釣魚

如果holo營運可以做好啲 我覺得完全可以避免咗aloe件事 依家只不過係食緊由前面v嘅本 holo再唔改踢一腳先做嘢嘅習慣 好快會再出事

會長好嘢

咁都唔好忽略holo同時都發掘左唔同既素人
而且我覺得無HOLO做大個餅 邊會有咁多人識Vtuber
利申:我係因為peko 先開始睇Vtuber

會長依家一日開3場
半日升咗2000

有時覺得holo討論度多到會影響其他人討論
一係學台仔整個實況post?

holo=first world problem
個人勢= third world

hololive破壞市場
我真係黑人問號

唔識日文 想問下到最後係俾經理人叫收台定係D觀眾叫佢收

咩叫搞彎哂市場 多外國人睇叫搞彎?
PIKAMEE靠自己咪又係多外國人睇

holo好似冇素人喎

笑撚死

咪即係連鎖店同小店嘅分別
holo因為screen過所以差極都有一個底線
但個人勢整體質素良莠不齊
有幾多個人真係可以好有心機逐個逐個細台睇

咁正式進軍隨時都係一個重新分餅嘅機會
其他箱唔做都冇計

商業競爭冇得怪其他人做得好過自己
尤其是係品牌上

整唔到啦應該
我睇holo除非歌回或者特別好笑既先會上黎講
唔知其他人係點

星街算唔算

5個新人..

我覺得無野係無緣無故爆出黎
剩係靠會長係唔會令海外市場變箱堆

Excat7ly

我覺得純粹係holo行前咗 之後應該都會有v開始分鬼佬塊餅

呢個問題應該之後更嚴重

你講正式進軍係講緊請英文人定請翻譯

觀眾叫佢收
經理人直頭叫佢唔使理，繼續播
但rushia太在意留言，尋日迫停咗佢讀SC
佢已經為咗就時間好苦惱

之前mio嗰單

我表達得唔清楚, 我個點係 以PEKO為例 如果唔係HOLO帶佢出海外市場 我諗我一世都唔會知或者唔會睇佢既直播

只要係為外國人整專屬內容就得
請英文人應該最有效

mario usa

其實係，直播勢出現後其實係唔係v只係有皮定冇皮既分別。有皮+自稱係v就係v

以蚛蝈人個性格係
滲入完 V 圈之後就會一如以往話「無我哋喺度, 你而家點會做得起」
我真係笑而不語
會長好波

其實個人勢係做大個餅 真係冇討論空間
佢哋分到餅已經算好

如果分出去未仲少人會接觸到其他箱/個人勢，當宣傳下ホロ以外嘅野囉。

一次live有100人以上睇已經算好好

會長會咁樣講真係好大膽

吸到客之外都要留到客
holo都係一步一步做起
一開始miko咪又係因為有8萬sub就喊

兩睇啦
俾你帶出外面世界都要自己本身有返兩把渣拿先得
好似CN個班友好明顯係呢D例子
當然有機會係好事 可以俾人快一步飲頭啖湯

但係最後造化都係睇streamer content 本身

做創作係咁
無運真係有排捱

所以我作為一個由Nico生年代已經有睇holo中之人既老害
其實唔覺得v突然多左外國勢睇係好事
對liver黎講搵多左錢梗係好
但係對觀眾黎講
成件事愈黎愈商業化,民度愈黎愈痴線/低,liver唔敢做踩界野(詳見達哥)

講起上黎 2期生係咪得aqua同shion冇做2周年3D
aqua本身又有大型3D live 攪到shion好似冇特別event咁

不過就係呢D有底線同冇咩底線中間遊走都好多人鐘意

holo明顯越來越踩界喎
不斷試探youtube底線

同會長玩鬼game算係慶祝

啱呀過去吸到支那客又點？
YouTube先係主戰場
吸完佢哋又過唔到嚟

印象中有D觀眾都叫佢繼續讀架喎 ...
公司個邊都冇所謂 真係唔覺有咩問題

可能上次mio果陣食左好多負皮驚驚地

應該琴日 holo EN 又黎多次

幾時有得再睇smok打l4d2

其實咩事？

Mio回歸叫佢收台我都明
乜班日本仔睇en嘅咩

琴晚公主都繼續唱 其實真係冇咩所謂

わため

玩到同en出道時間撞 驚上次mio單嘢又發生

睇睇下華生訓著左 家陣先醒 我有乜錯過左

rushia性格問題
特別在意人地講咩

睇完華生就瞓咗

開片

我記得COCO會長加船長 3D 連動跳舞, 最後個PART 船長扒底 會長拎條假肛塞龍尾黎扮插船長 個下我已經覺得好痴線 心諗 唔驚youtube ban!?

我都係
好似最尾打左針hi 左野咁

MIO 回歸冇收台 繼續播
但係事前MIO 應該有講過話唔洗讓路都得
跟住rushia個直播就食左千幾個dislike

好驚佢頂唔住唔做

覺得慘嘅同時又覺得好得意

應該冇乜人叫佢收？
佢又問完經理人話唔洗收
最後都係收左

日本文化
佢應該又驚d anti炎上

減少啲文字實況，平衡返個討論度
而家一個post 30頁holo
有人不滿好正常

琴日計起24個鐘有冇爆左3個post

成件事好難理解

日本人嘅思維你點理解到 aqua大亂斗同職業打都有負評 班人集體思維on9到咁

冇

本身都係睇開holo
宜家youtube 都會recommend D 個人勢出黎

好奇怪
又唔係唔俾討論其他v

Cls

講事實啫

好撚mean 但係駁唔到

會唔會又出精

支那仔又衝出黎柒 衝youtube sub數叫人去標尿標尿

會長應該係唔撚怕炎上個D人

尋晚仲有天使同會長開直播,最後迫到全部都要讓路

好難由0開始入其他語系既市場 holo都係見到佢海外討論度咁高先敢投放資源落去
你講既野我估彩虹已經有計劃做緊 但係你想短期內睇到好似holo咁既效果我覺得冇乜可能

主力唔喺支那驚乜

唔係唔怕
係取捨做得準

話時話holo本部除咗5期好似真係得會長冇搞bili限定

其實 Rushia 讀 sc 都實有部份人走咗去轉台
有咩好催
我諗佢係驚自己讀完空氣直接收台唔應 sc
會俾 anti 搵到位入

唔緊要 d老屎忽都唔見哂 我依家都冇乜興趣入post

唔好用正常人思想代入anti

仲係度既，不過平時少左出現

咪得番你成日係度

全世界燃點最特別真係日本人同支人

文字實況琴晚百物語都有
因為一邊比較多就要減少真係怪
有冇乜嘢刻意引戰
成件事都係跟比例

點解Holo 文字實況感覺上壓倒性地多?
1.話就話唔少人兩邊睇 但根本個post就係有睇/淨睇Holo嘅人>其他
2.睇彩虹好/其他多都老屎忽 好多嘢都冇感覺
舉個例Holo 有人已經開左8個鐘/ 話last game 都已經5-10個回覆
舉例 彩虹 小千 葛葉開10個鐘Apex 有幾多個人會打回覆擔心佢地?

短期內冇可能係正常
但係點都要做咗先

唔多公司有咁既資源

有時都見佢其他巴打浦下頭

係我角度嚟講
有人吹吓水和應下點都開心啲

你睇live 冇response 唔代表其他人冇
可能你覺得好多餘 但係呢啲都係即時感受
上forum 同 同好傾吓好正常

百物語都有唔少live response
點解睇hololive 有response就係問題？

商業上資源越多優勢越大
有能力就做 門檻點都存在

點解youtube會推薦d咁既野俾我

新參多係咁又廢時老屎忽心態

始終holo喺海外（包括香港）知名度夠高 對比彩虹係多人睇 所以正常討論度係高 但呢度起碼冇Reddit 咁

Watame 45萬人

我覺得佢嘅意思係
hololive 新 fans 比較多 人數都多
對V比較有新鮮感
所以多留言啲

睇彩虹/其他 好多都係舊 fans
睇慣咗
普通直播就冇咩好留言
除非有爆野/企劃

頻率問題掛

可能有朝一日真係要分post
原來咁多人會介意討論度高
我自己好少追返舊post

又差唔多可以開新post

Forum就係拎嚟傾㗎啦
冇興趣無視咪得

如果分post 個人勢啲post應該沉底

你啱 我打得可能唔好咁好
live response從來都唔係問題
純粹上面有人覺得點解好似依家大部分都傾Holo 其實個原因就係咁

Agree

我諗左一陣
分post係對大家都好
我得閒果時就會準備一下
始終holo相關討論既量係大
繼續咁樣
對唔想睇holo既巴打都唔方便

就算我想「兩邊睇」
我諗都可以照入黎呢度
去傾一d holo 以外既野
咁樣反而會更集中
更有效率

we raised up the winning son

Sor誤會咗

討論度高係正常
始終多人睇

我覺得又唔使分post
呢度難得係V界共存地

唔好做決定住
下個po再傾